寫game 一般自學定出去上堂學？

大學好似冇咩科 係有教game engine ,寫script.
我自己有自學Unity , 都係跟佢個官網既tutorial 同外國既youtube 教學。
自己本身都有programming 底，
而家叫做識寫基本既2D game。

諗住遲下學埋Unreal 同 寫VR。
但發覺自學好似進度有d慢， 主要原因我覺得係網上d教學參差不齊，d 教學又唔完整，要自己左揾右揾 沒一個完整配套guide 住我。

如果有d完整既project 畀我跟住寫 一路學 ，有人guide 住，我覺得學得會快好多。

所以想問下你地學寫game 係咪都係自學
定還是出去出邊學 例如fevaworks, 又或者一d high dip咁。

另外想問下
有冇人有考過unity 個d certificate?

個d certificate 對揾想關遊戲開發既工有冇幫助？
我見好多遊戲開發既工 unity等
都冇特別要求咩大學咩科同學歷咁。

咁考呢d certificate 會唔會有幫助？ 定還是自己落手落腳寫隻game出黎 會有用d?

緊係做多幾隻game 好
僱主應該睇portfolio 多個睇certificate
當然兩者都有更好，二選一緊係portfolio

學就緊係去youtube或udemy (10US)學

udemy果d都算有人guide 住你做完整project

有野卡住可以去unity forum 問，英文唔算太差d外國人都會知你講乜

加油

真係唔需要讀書
要讀就讀下algorithm
自學已經多resources 到你睇唔晒
如果你想要寫一隻高質Game就更加唔係一個人可以有時間去完成
你可能會自學覺得慢
但點為之快？
其實多數人缺既係實作經驗
想快好簡單，就係平日習慣試作各種類型Game
磨練各種技術
到有idea既時候就可以快速參考舊作，整到新Game

我都有諗過去日本發展
你朋友起香港寫左幾多年game?
又係自學？

我有上過udemy d unity course呀

但想自己落手寫着game出黎 ，
就係要煩多樣就係要自己整game asset ，唔可以用人地既game asset

咁佢自學完係咪 自己寫着game出黎見工？
大學係咪讀電腦？

可以去opengameart 或者 去外國網買game asset
但缺點係好易同其他開發者撞asset
所以最好學埋photoshop或aseprite
幫d角色改顏色改圖

我用開Unity

Tutorial無用，基本上只係比你學個Engine

Algorithm其實都係即揾即有
整Game同寫文差唔多
都係我手寫我心啫

文筆可能要磨練十年八年
Coding唔係太爛真係乜都寫得出
唔識再去學，想寫Platformer咪學少少Physics

邊度有junior 入場券
我都想入

見親好多都要求有experienced

坦白講
唔好寫indie
寫 mod, 儲fan base
改到咁上下先將個遊戲模式做indie
當中個技術用到先學，無用就唔好放太多時間
多D去 indie forum 認識下唔同人

唔好所有野自己做，要outsource
買assets pack , 搵人寫script
呢D都好重要

好多近代長久大作都係由mod 改出來
去到真係做獨立遊戲之前
個模式已經係改過好多次

做indie唔係只得寫code, 細拆係有3個position
graphic , development, game design
一個人係無可能做得曬一隻大作
做出來多數都會放棄其中一part

tldr: 寫mod (warcraft 3/ starcraft 2/ minecraft/ gta / fallout / skyrim / source engine ...) ,儲fan base, 做prototype, 最後先到implement standalone indie

寫game其實算唔算multimedia同設計成份>programming

我覺得係
我覺得吸唔吸引到人玩你隻game一定係靠graphic同effect等

係私人公司做game graphic designer 下場真係過做雞慘

人工同一般graphic designer同價或更低，但門檻要求超級非常高, 同埋每日返工近乎通頂

香港人8蚊買隻whatsapp都屌哂鬼
儘早放棄

其實咩都要識...甚至包埋寫作、心理學